@ΑΙΩΝ Ζ'. - ΕΠΙΣΤΟΛΑΙ - ΤΟΜΟΣ 91 {p 393} 

ΤΟΜΟΣ 91

ΠΕΡΙΕΧΟΜΕΝΑ
Εγχειρίδια θεολογικά καί πολεμικά πρός Μαρίνον τόν οσιώτατον πρεσβύτερον. 9-285. 
Διάλογος τού αγίου ΜΑξίμου μετά Πύρρου περί τών εκκλησιαστικών δογμάτων. 288-353.
Περί ψυχής. 353-361. 

ΕΠΙΣΤΟΛΑΙ
Α'. Λόγος παραινετικός εν είδει επιστολής, πρός τόν δούλον τού Θεού κύριον Γεώργιον, τόν πανεύγημον έπαρχον Αφρικής. (Έστι δέ πάνυ διδακτικός πρός βασιλείς, άρχοντας, δικαστάς, καί πάντας τούς υπερέχοντας) 364-392.
Β'. Πρός Ιωάννην κουβικουλάριον, περί αγάπης. 392-408.
Γ'. Πρός τόν αυτόν περί ελέους καί βοηθείας. 408-412.
Δ'. Πρός τόν αυτόν περί τής κατά Θεόν λύπης. 413-420.
Ε'. Πρός Κωνσταντίνον (εγγονόν Ηρακλείου περί τού τηρείν τάς εντολάς· αί ότι δέον είναι ημάς μή ακροατάς, αλλά ποιητάς τού νόμου καί τών εντολών). 420-424.
ΣΤ'. Πρός τόν αγιώτατον καί μακαριώτατον αρχιεπίσκοπον Κυζίκου Ιωάννην, ότι ασώματός εστιν η ψυχή. 424-432.
Ζ'. Πρός Ιωάννην πρεσβύτερον, περί τού καί μετά θάνατον έχεις τήν ψυχήν τήν νοεράν ενέργειαν, καί μηδεμιάς εξλιστασθαι φυσικής δυνάμεως. 433-440.
Η'. Πρός τόν αυτόν περί σαρκικού καί πνευματικού πόθου. 440-445.
Θ'. Πρός Θαλάσσιον πρεσβύτερον καί ηγούμενον περί καρτερίας καί τής εις Θεόν ελπίδος. 445-449.
Ι'. Πρός Ιωάννην κουβικουλάριον περί αγαθού βασιλέως. 449-453.
ΙΑ'. Πρός ηγούμενην, περί ασκητρίας εξελθούσης τής μονής, καί μετανοησάσης. 453-457.
ΙΒ'. Πρός Ιωάννην κουβικουλάριον, περί τών ορθών τής Εκκλησίας δογμάτων· καί κατά Σευήρου τού αιρετικού. 460-509.
ΙΓ'. Πρός Πέτρον Ιλλούστριον λόγος επίτομος κατά τών Σευήρου δογμάτων. 509-533.
ΙΔ'. Πρός τόν αυτόν, επιστολή συστατική μετά θεολογίας. 533-541.
ΙΕ'. Πρός Κοσμάν τόν θεοφιλέστατον διάκονον Αλεξανδρείας. Περί ουσίας καί υποστάσεως. 544-576.
ΙΣΤ'. Πρός τόν αυτόν, περί συκοφαντίας καί λυτρώσεως εκ θείας βοηθείας. 576-580.
ΙΖ'. Πρός Ιουλιανόν Σχολαστικόν Αλεξανδρέα, περί τού κατά τήν σάρκωσιν τού Κυρίου εκκλησιαστικού δόγματος. 580-581.
ΙΗ'. Τού αυτού εκ προσώπου Γεωργίου τού πανευφήμου επάρχου Αφρικής, πρός ασκητρίας αποστάσας τής καθολικής εκκλησίας εν Αλεξανδρεία. 584-589.
ΙΘ'. Πρός Πύρρον τόν οσιώτατον πρεσβύτερον καί ηγούμενον, περί τής σαρκώσεως τού Θεού Λόγου. 589-596.
Κ'. Πρός Μαρίνου μονάζοντα (περί φόβου Θεού καί υπομονής). 597-604.
ΚΑ'. Πρός τόν αγιώτατον επίσκοπον Κυδωνίας τής Κρήτης, περί τής θείας οικονομίας. 604.
ΚΒ'. Πρός Αυξέντιον φιλική. 605.
ΚΓ'. Πρός Στέφανον πρεσβύτερον φιλική. 605.
ΚΔ'. Πρός Κωνσταντίνον σακελλάριον περί ειρήνης. 608-612.
ΚΕ'. Πρός Κόνωνα πρεσβύτερον καί ηγούμενον. Περί αγάπης. 613.
ΚΣΤ'. Πρός Θαλάσσιον πρεσβύτερον ερωτήσαντα. πως ένιοι τών εν τοίς έθνεσι βασιλέων, υπέρ ορμής θεηλάτου επικειμένης, τώ υπηκόω πλήθει κατέθυον τέκνα καί προσγενείς καί επαύετο η οργή, καθώς πολλοίς τών αρχαίων ιστόρηται. 616.
ΚΖ'. Πρός Ιωάννην κουβικουλάριον (περί τής τού κόσμου, καί τής κατά Θεόν αγάπης). 617.
ΚΠ'. Πρός Κυρισίκιον επίσκοπον περί τών χαρακτηριζόντων τήν αρχιερωσύνην. 620. 
(ΚΛΕΙΣ ΠΑΤΡΟΛΟΓΙΑΣ κτλ.) 50
